**萨拉·麦考利·布朗**（[英语](../Page/英语.md "wikilink")：Sarah Macaulay
Brown，），[英國前首相](../Page/英國.md "wikilink")[戈登·布朗之妻](../Page/戈登·布朗.md "wikilink")。

## 早年

萨拉·麦考利1963年出生于[英国](../Page/英国.md "wikilink")[白金汉郡一个中产家庭](../Page/白金汉郡.md "wikilink")，父亲Iain
Macaulay是[朗文出版社职员](../Page/朗文出版社.md "wikilink")，母亲Pauline
Macaulay是教师。\[1\]
她的童年大多在[坦桑尼亚度过](../Page/坦桑尼亚.md "wikilink")。麦考利7岁时，父母分居，她和两个弟弟Sean、Bruce与母亲在北伦敦同住。不久后双亲均各自再婚。\[2\]

萨拉曾就读于[Acland Burghley
School和](../Page/:en:Acland_Burghley_School.md "wikilink")[Camden
School for
Girls](../Page/:en:Camden_School_for_Girls.md "wikilink")，后就读于[布里斯托尔大学修读](../Page/布里斯托尔大学.md "wikilink")[心理学](../Page/心理学.md "wikilink")。

踏入社会后，萨拉曾就职于显赫的[Wolff Olins](../Page/:en:Wolff_Olins.md "wikilink").

## 成为首相夫人

[Gordon_and_Sarah_Brown.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Gordon_and_Sarah_Brown.jpg "fig:Gordon_and_Sarah_Brown.jpg")夫妇\]\]
[34th_G8_summit_member's_spouses_20080708_2.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:34th_G8_summit_member's_spouses_20080708_2.jpg "fig:34th_G8_summit_member's_spouses_20080708_2.jpg")

起初萨拉在一场[工党聚会里首次见到](../Page/工党.md "wikilink")[戈登·布朗](../Page/戈登·布朗.md "wikilink")，当时双方始终没交谈。

直至1994年工党成员组团搭乘一架往返于英格兰与苏格兰的飞机上，两人再度相遇，之后即开始约会。但这段关系原本始终十分低调秘密，直到1997年[世界新闻报刊登出两人约会于伦敦一餐厅的照片](../Page/世界新闻报.md "wikilink")。

2000年两人在布朗家里低调成婚。布朗夫妇育有三名子女。第一位是已故长女Jennifer，生于2001年12月28日，但10天后早夭。第二位及第三位均是儿子John和James,分别生于2003年10月17日和2006年7月17日。

戈登非常喜欢伦敦一家质朴风格的中餐厅，几十年如一日对那家中餐厅情有独钟，而且几乎任何一餐都会吃菠萝鸡和蒸米饭，莎拉则是特别喜欢其中的香脆牛肉，使用地道的中式筷子也得心应手。

相比于[切丽·布莱尔比较外向的活跃形象](../Page/切丽·布莱尔.md "wikilink")，萨拉显得相当文静低调。

## 参考资料

[B](../Category/英國首相配偶.md "wikilink")
[B](../Category/布里斯托尔大学校友.md "wikilink")

1.
2.